What is the default port number for HTTP?
A) 80
B) 443
C) 21
D) 25
ANSWER:A

Which protocol is connection-oriented?
A) UDP
B) TCP
C) ICMP
D) ARP
ANSWER:B

What does DNS stand for?
A) Domain Name System
B) Dynamic Network Service
C) Data Network Security
D) Digital Network System
ANSWER:A

Which layer of the OSI model does IP operate at?
A) Layer 2
B) Layer 3
C) Layer 4
D) Layer 5
ANSWER:B

What is the maximum length of an IPv4 address?
A) 16 bits
B) 32 bits
C) 64 bits
D) 128 bits
ANSWER:B

Which protocol is used for secure web communication?
A) HTTP
B) FTP
C) HTTPS
D) SMTP
ANSWER:C

What does UDP stand for?
A) User Data Protocol
B) Universal Data Protocol
C) User Datagram Protocol
D) Universal Datagram Protocol
ANSWER:C

What is the default port number for HTTPS?
A) 80
B) 443
C) 8080
D) 8443
ANSWER:B

Which networking device operates at Layer 2 of the OSI model?
A) Router
B) Switch
C) Hub
D) Gateway
ANSWER:B

What is a subnet mask used for?
A) To identify the network portion of an IP address
B) To encrypt data packets
C) To route packets between networks
D) To compress data
ANSWER:A

Which protocol is connectionless and unreliable?
A) TCP
B) UDP
C) HTTP
D) FTP
ANSWER:B

What does MAC address stand for?
A) Media Access Control
B) Machine Access Control
C) Multiple Access Control
D) Main Access Control
ANSWER:A

How many bits are in a MAC address?
A) 32 bits
B) 48 bits
C) 64 bits
D) 128 bits
ANSWER:B

What is the purpose of ARP?
A) To resolve IP addresses to MAC addresses
B) To route packets
C) To encrypt data
D) To compress data
ANSWER:A

Which port does SMTP use?
A) 21
B) 25
C) 80
D) 443
ANSWER:B

